<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Texts on Zhixia&#39;s Blog</title>
        <link>https://blog.hizhixia.site/categories/texts/</link>
        <description>Recent content in Texts on Zhixia&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>zhixia</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 10:17:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.hizhixia.site/categories/texts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>某些洁癖</title>
        <link>https://blog.hizhixia.site/post/%E6%9F%90%E4%BA%9B%E6%B4%81%E7%99%96/</link>
        <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:17:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.hizhixia.site/post/%E6%9F%90%E4%BA%9B%E6%B4%81%E7%99%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.hizhixia.site/post/%E6%9F%90%E4%BA%9B%E6%B4%81%E7%99%96/navigation.jpg" alt="Featured image of post 某些洁癖" /&gt;&lt;div style=&#34;font-family: NSimSun, &#39;Lato&#39;, var(--sys-font-family), var(--zh-font-family), sans-serif&#34;&gt;
&lt;p&gt;你知道的，人应该是有名字的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你在人群中想要与谁交流，或者是传达信息时，你便叫出他的名字。或是使用文字时，你可以写上某个名字，这样你所希望的对象便能知道这是关于他的。名字是有这样的意义吧，能起到在人海中唤出某人的作用，也能为某个包含众多特质的有机生命体打上一个索引标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的感情是能作用在许多事物上的，当然也包括名字。在大多数情况下，你的名字应该不是自己取的，那么，为你命名的人又是如何看待你的名字？名字是社会默认的，关于它的问题涉及到某些古老难缠的事情，绝不会有许多人喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她没有名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确地说，她觉得自己并不需要。在她脑海里最初的一些记忆中，有人总是对着她发出一些不明的音节，后来她知道了，这是用她最熟悉的语言表达出的她的名字。这种事情新奇又好玩，她知道，听到这些音节就表明有人要从什么地方过来找自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到之后进入学校。她记得是在某天清晨哪节课上，太阳刚刚睡醒就很精神了，刺眼的光穿透彩钢瓦修建的教室的窗户，在砖头铺成的地板蒸腾起的尘土中散射，一条条透亮的光束把书钉在高高的桌子上。她喜欢新的东西，她的书也是新的，但此时书白花花的太亮了，于是就把它扯到一旁，让光束照在木头桌子上。她趴在上面，把脸放在凉凉的桌子上，两只手紧紧贴在桌面，像是在坑洼的小地图上围起了自己的一块领地。大人总是给自己穿很多的衣服，尽管她已经表示自己很热，但他们仍害怕她着凉。于是她喜欢上了摸凉凉的东西，桌子，窗户，书包，摸着会很舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师常说喜欢她这样聪明的小孩，她脑海中有着如彩色泡泡般的奇妙想法，但这样的精彩别人却是怎么也没有办法看到的。她仍在这样小的房子里，但却已经在想象的宇宙任性地遨游了。直到老师问起，“你们知道自己的名字吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我当然知道。马上，她就使用匮乏的的文字知识编出了几句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的眼睛和鼻子，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的耳朵和嘴巴，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的左手和右手，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后还有我的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是我的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛是用来看的，嘴巴是用来吃饭的，用手可以写字，那名字是干什么的呢？她觉得名字很有趣，但想了好久，也没有想清楚她能拿自己的名字干什么。到最后，她只记得反正名字很有用就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彩钢瓦房的房顶上会掉下来一些不一样的东西，有时候是白白的冰冰凉凉的东西，她知道这是雪，有时是绿绿的长条，她听老师说这是夏天的柳叶，被风吹上了房顶，又被吹了下来。雪与树叶轮番自屋顶上落下，交替了不知多少回，直到她离开了这些方块似的小房子，去到了水泥做的大楼房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次换了不同的人问出了差不多的问题，“自我介绍一下吧，你们的名字都是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的名字是什么？眼睛是用来看的，嘴巴是用来吃饭的，那名字是干什么的呢？她发现，好像并不能用名字来做些什么。我知道我的眼睛，我的嘴巴，我的手，但我不知道我的名字，或许因为它并不像这些东西一样真切的属于我。名字不属于自己，而属于其他人，它不过是最简单的一个标记。我并不用了解自己的名字，而别人却试图用名字了解我。她想问，自己是如此复杂且丰富的一个生命体，或者只是几个字组成的名字而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间的流动镌刻着的记忆已经汇为一片汪洋，其中不乏快乐的时刻。“如果我们没有遭受痛苦，又不觉得生活枯燥，世上快乐的必要条件都已经达到了，其他一切都是虚妄的”。然而时光无论具有怎样的主题，都是会被落在身后的。不止如此，还有落下的人，有时只能通过名字回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉脸上的肌肉有些僵硬，眼睛有一些酸，凉凉的后背突然有些刺痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同学到你了，你叫什么名字。”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>冬至</title>
        <link>https://blog.hizhixia.site/post/%E5%86%AC%E8%87%B3/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:37:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.hizhixia.site/post/%E5%86%AC%E8%87%B3/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.hizhixia.site/post/%E5%86%AC%E8%87%B3/navigation.jpg" alt="Featured image of post 冬至" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偶尔翻到四五年前写出的一些东西，能看出一些当时想要释放的情绪，不过都会被淹没的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;一&#34;&gt;一
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;三十岁的小伙儿老赵猛一下从床上起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾不上擦汗，如同一只跳起的青蛙快速爬到窗边，用力掀开那扇窗户。总算是觉得畅快了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼了几口气，看到从嘴里出来的气体变成了水雾，抖了抖身子细细感受后，才觉得这天越来越冷。这口雾从幽暗的嘴里呼出，慢慢升入不太蓝的天空，发光的太阳像被罩着灰布，时隐时现。他觉得与其说是天冷，倒不如说是心冷了，从里到外的冷冽才会让人这么难受，不然也不至于这几层棉睡衣也熬不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也顾不上想那个噩梦，只是尽快换上衣服。时间不早了，平日里这时候，他已经在去上班的地铁上，跟其他赶工干活的人拥挤在一起，从一个不痛快的地方到另一个不痛快的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正要出门时，媳妇呵了他一声：要干撒去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只一愣，她立马把手机贴到老赵的脸上。细细一看，便觉得从胸腔里传出的那种冷冽更要害了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的！怎么连这鬼地方都要封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没睡足的老赵把早餐，上班，服务，挣钱之类的字眼统统从脑子里揪出来，只扒掉了一层衣服就又钻进被窝。他很想这样一睡就不再起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而偏偏这时候，就有刺耳的响动试图拽他下来。他细听，这声音从墙的外边来，穿透半米厚的钢筋混凝土，直冲冲地戳中他的脑仁，一会儿从左边响，一会儿从右边响，忽左忽右，忽远忽近。要不是声音连贯响起，他可能会以为这是一个人把自己撕成各两半，从两边连起来折磨他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚要抱怨，这声音突然清晰了，“做何酸了，快出来做何酸，赶紧出来做何酸！”（这里并不是老赵不懂这两个音对应的什么字，只是因为这样他就可以把人和事儿一起骂个遍了）。于是老赵开始使劲地抱怨，“这急着就来赶驴上架，做，赶紧做，我老赵早晚有一天要给你这坏怂做一百次核酸！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老赵跟媳妇一起从床上掉下来，穿上两种不同的衣服，染上两种不同的烦躁，戴上两个一样的口罩，走过同一扇破败的门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上的时候，他想着，也许还不算烂吧，一辈子说不定就这样过去了。灵魂被牵引着从无尽黑夜来，又到无尽黑夜去，北方的来风给他着上一层外衣&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老赵正要诗兴大发，前面的大白让他张开嘴巴，他张开嘴啊啊地叫喊，被捅得却越来越用力。于是他跟着棉签的动向摇头晃脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉自己的嗓子像是嘶吼了几个钟头，脑子也有点晕乎乎的。路上有人对着自己窃窃私语，“你看这老赵的头，摇来摇去，好像个疯的”。于是老赵摇头晃脑地回话：亏你达！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媳妇在旁边掐他一把，瓜怂，脸丢没了。老赵赶紧抓住媳妇的手往回走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去以后，老赵摇了一天的头。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二&#34;&gt;二
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;某天之后，老赵一直蹲在家，不能出去，也不想出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平日里，他总是向旁人抱怨，这觉是怎么也睡不够。如果上天给他时间，一定要趴在被子里拉展，睡得昏天黑地，一直睡到肚子里全是空的，饿得不行再醒过来往里填充。现在时间已经足够，而且足得很富裕，可老赵只睡了一天，就已经不愿想这睡觉的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，他还是跟之前一样呆呆站在窗前。这个楼层看不见什么，隐约中有一道分界线，把面前茫茫的一片白分成两半，顶上的有些像透着塑料袋看的大海，下面则乱七八糟，混沌得就像铁锅里炖猪蹄。这个年纪不算老，或者说老赵正值壮年，大部分人也许能知道他正想着什么，这样的想法正出自很多青年口中。老赵也很清楚自己想的，无非是迷茫，道路，人生之类的话。可他怎么突然就觉得，自己已经是个老头了呢，莫非是老赵这个称呼喊多了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他需要出去一趟了。家里囤的食物已经不太多，剩下的撑着也能过个一两天，可谁知道什么时候才让自己出去呢？听说昨天又有几个得病的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经算好了时间，去做何酸的时间大概在下午两点，自己中午一点出去，买完东西直接去做，大约两点半就可以到家了——超市离家很近，本来打算一点半去的，为了时间宽裕，他打算早点去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老赵十二点半就出门了。无他，吃完饭闲着没事儿干，想着在可以趁这个机会好好溜达溜达。或许逃出那个方块似的房子，他脑子里的想法也会跟着拨云见日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市门口排着队，好在排队的人不多，看长度也只有十米。老赵站进了队伍发呆。不一会儿，他就发现这队伍的前进速度实在很慢，脑子里已经放了两遍没有意义的歌曲，可他还在原地。莫非有人插队？迈出一步探头看去，他们都紧紧贴着前面的人，整齐地低着头，如果仔细看去倒也不算整齐，低的角度还不太一样。老赵忽然呛了一口，好像面前点了一圈干柴要知道这还是隔着口罩。他抬头看去，原来是前面的大高个儿在猛抽烟。高个儿的一只耳朵上戴了一整个口罩，手指撮着烟头，比银行家数钱还要抖擞，烟雾就从两个鼻孔和一张嘴里喷薄而出。还有两只耳朵，甚至眼睛里也冒出了烟雾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心想，高个儿或许正在挣扎，同自己一样，于是也就紧了紧口罩，不再去管。无聊之中拿出了手机，翻看了一些无聊的文章和视频，时间也就在这之中消磨了。突然，他被人往前顶了一步，总算是进去两个人。老赵打开备忘录，打算看看自己准备的购物清单，但手机却卡住了，屏幕不再变化。他使劲播弄了几下，原来是电话打进来了。刚接上，一声怒吼就从话筒里喷出来，就像是岩浆要钻进他的耳朵：烂怂老赵等你半天，赶紧回来做何酸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竟然已经两点了。老赵看着自己在排的队，前面的人还是那么的多，回头看去，自己后面已经跟了好几十人。不，在老赵眼中有几百人几千人。他有些头晕，自己的视线被猛然拉长数倍，他看到前面的人离自己越来越远，于是赶忙向前一冲。忽然前面的人又很快地靠近自己，像一块陨石正要砸在自己的面门，于是又响后一退。老赵在恍恍惚惚中滚出了队伍。拍了一下额头，仔细一看，这哪是什么队伍，分明是一条正在蠕动的长虫！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他赶着小跑，仓皇逃到楼下，看到居民正在排队，立马扎了进去。老赵听到楼上又有人在喊：做何酸了，快出来做何酸，赶紧出来做何酸！这时前面拿喇叭的居委会某委员也跟着喝起来：间距一米赶紧站开，快快快！老赵不敢懈怠，立马照做。他又跟着队伍走，到了最终要做的地方。这时前面拿喇叭的大白喊起来：麻烦大家，间距一米站开&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老赵心里嘀咕，之前不是站过了吗？他也不想麻烦别人，立马照做，朝后直退了半条大街，整个队伍才站成一米的间隔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家之后，老赵又摇了一整天。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>草儿长满山丘</title>
        <link>https://blog.hizhixia.site/post/%E8%8D%89%E5%84%BF%E9%95%BF%E6%BB%A1%E5%B1%B1%E4%B8%98/</link>
        <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 15:07:31 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.hizhixia.site/post/%E8%8D%89%E5%84%BF%E9%95%BF%E6%BB%A1%E5%B1%B1%E4%B8%98/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.hizhixia.site/post/%E8%8D%89%E5%84%BF%E9%95%BF%E6%BB%A1%E5%B1%B1%E4%B8%98/navigation.jpg" alt="Featured image of post 草儿长满山丘" /&gt;&lt;p&gt;忧伤的色彩如油画一般。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;font-family: NSimSun, &#39;Lato&#39;, var(--sys-font-family), var(--zh-font-family), sans-serif&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;草儿长满山丘&#34;&gt;草儿长满山丘
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;草儿长满山丘，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深蓝下嫩绿的一片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红或黄的鲜艳零碎，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分离散落着，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让情绪饱和得柔乱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山风抚荡裙摆，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点多溶作一系青岚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些与某些坐着，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝色的幽暗水滴，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绽在清澈的池中为伴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散落的花瓣捡起，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻轻触摸，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼中映出的霜英破败&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能否似这野芳模样，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘我能拥抱它的忧伤，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我似野芳一样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微风从岩石处涌来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从山丘到峡谷，森林或海洋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过光的瘀伤，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淌过溶解的月亮，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
